從牛熊散戶心態分析點解大戶咁好賺

每當股市大升大跌之後，散戶都會自作聰明根據「週期定律亅以為見頂/底，然後不斷掃入近牛/熊，不斷被打靶又再逢高加沽/逢低吸納，有著賭仔心態，殊不知港股係大戶市，短期波動係由大戶舞高弄低一手造成，再加上窩輪牛熊佔大市成交約20%，咁高嘅比率令大戶可以從中賺取豐厚利潤，正所謂唔怕你贏最怕你唔黎，港股市場就係一網絡賭場，大戶做莊，港交所抽水。

根本牛熊就係得散戶玩

得班傻散想刀仔鋸大樹先會玩
比你僥倖贏一兩次
長玩一樣輸突
除非孖展一鋪過 贏一次就轉返正股

牛熊不嬲都唔公平架喇

玩牛熊倒不如玩期指 期貨 期權

就算係賭仔心態
賭都揀個公平啲賭
係要揀牛熊最唔公平嗰隻賭
除咗易上手低入場費 都無咩其他優點

你估大戶造市嗰陣唔會玩埋期指貨權黎增加利潤？造市都要成本㗎，交易費印花稅唔洗比？

喺賭場同個莊講公平 走去玩期玩權以為好醒 啲老散真係好好笑

呢個係社會現象

一個城市/社區/地區，只要財富不平等，就會鼓勵賭博，係眾多統計得出的結果，有哂論文，有哂硏究，大家不妨揾下

期指公平過牛熊呢個係事實你自己咪又係老散扮高手睇穿一切

除非你係大户姐
散户玩工具都係賭錢刀仔鋸大樹
咁點解唔揀隻公平少少賭
公平0.1%都好過揀牛熊喇

一味話公平啲，但係公平係邊？連登仔咪又係人雲亦雲。

就當俾你夾 最多咪一次半次

錯咪斬俾你囉

都唔會次次俾你夾

贏多輸少都係贏

你都識講造市有成本 都有風險

大戶都唔只一個

你估真係下下都大戶造市咩

開價係一個發行商開價，導致價差大，如果已經好多散戶持有既，佢可以壓低d個價。
同埋有打靶機制，已經好撚唔公平啦
明未？你唔識唔代表人云亦云

班大戶會聯合造市㗎，同埋睇下啲正股交投好多都係大戶，而班老散聚埋係窩輪牛熊到任剁。

街貨多既發行商已經失去定價權啦，點壓價阿，打靶機制唔公平咪買賣遠牛遠熊囉，係啲人中意高槓桿買近牛熊怪得邊個

其實都有2個情况牛熊好過期指:

- 收市前買晒2邊超近牛+熊, 搏裂口大升/大跌

- 如買近牛而裂口暴跌過千, 近牛輸晒都係2,3百點, 買期指輸爆倉仲要拎錢填數

點會同時有超近牛熊你買阿

其實窩輪同牛熊有咩分別係咪2樣都係對散戶唔公平

下下都話大戶造市真係唔適合你玩
點解唔係大戶有分析，有正確判斷先贏？
外國大把大資金既企業輸到破產，大戶就穩贏？
老散賭錢就賭錢啦

窩輪有時間值損耗，牛熊有打靶同埋價差，但係街貨多同遠價嘅牛熊相當公平，但槓桿亦較低

外國......呢到講緊港股阿Ching

Thanks Ching, 請問槓桿差係咪代表就算嬴錢數目都會比較少？我其實想搵一樣窩輪牛熊學下先不過計敏感值同睇價位跳動其實都唔係咁易

我而家先知得香港個市場先有大戶操控，見識了

走必賭場俾個莊睇撚住嚟食講公平
叫你傻散先啱

其實你唔洗識計，有溢價你睇，價格亦會自動調節，依家個市咁波動好明顯係大戶搵食既好時機，睇牛熊街證分佈估下一步大戶會點行，跟大戶同船食其他老散多數贏，但唔好落重注，有陣時出大新聞大戶都控制唔到個市。

唔好離題啦好嘛？

走入去賭錢就冇公平 開賭場嗰個穩贏 人地用大量資金實踐統計學理論
你話邊張賭枱好玩啲過癮啲都仲有得討論吓
講公平 玩吓工具唸住自己係股神

講真呀
讀書都有教 上天唔會有免費午餐
錢唔會咁易賺 無分析無研究就咁買牛熊
你說唔說服到自己 d錢真係咁易賺？
可能你一次兩次 係好彩 但事實證明呢類投資工具就咁玩 係唔公平既 講到明勝率係唔公平 你都要走去玩
即係賭錢啦 咁你明長賭會點就得

錢其實真係好易賺,睇下地產保險基金情騙網騙KOL倫敦金大灣區投資藥妝賭場傳銷大白象工程..............多到數唔曬

傻鳩先考公墓完

牛熊有打靶，期指冇
牛熊係單一發行商開價，價差大；期指就冇呢d問題

你試下舉證點樣牛熊公平過期指？咩入賭場就比人食九唔搭八，十足d廢中扮有經驗廢up咁

期指輸爆倉洗乜拎錢填數阿

Day trade不如玩hsi option

算喇

d人下下都話大戶造市乜造市物

永遠都唔會信透過好既心態同策略係的確可以係市場賺錢

一直唔覺得有大戶呢樣野
但你玩得牛熊衍生工賺咁高風險
預左輸曬都好正常 唔係咁撚易刀仔鋸大樹咩
港股一日成交千億 比你大戶都係操縱到短期既波動
而你玩牛熊輪呢d就係玩短期波動同以小搏大
咪成日覺得大戶成日追住你地黎食
長期黎講以港股既市場深度 根本冇可能操縱到
所謂大戶都係順勢而行 正如班財演見升講升 見趺講趺咁

撘單問窩輪最多持幾多日貨？
前兩日亂買買左個未日輪
買完個價冇升冇跌過
淆都春咁都唔知放唔放好

真心唔好玩輪同牛熊喇

真係想用技術用策略贏就玩期指 期權喇

牛熊唯一可取就係買近牛熊
預全軍覆沒 去以小搏大
其他玩法 不如玩期指期權

我都係岩岩開始玩
前兩日食正個浪第一次買贏左30%（但買好少錢
以為咁易賺...
結果買左隻之後唔升唔跌左兩日

新手正股開始玩先喇
你而家隻輪分分鐘已經變咗廢紙

就係呢種心態令大戶fat fat

所以牛熊咪唔值玩
其他玩法做乜要玩牛熊

廢紙既意思係咪姐係我就算相同價都唔會賣得番出去？
尚餘交易日得番12日
但呢野又係岩岩先出
最鬼係其他幾乎所有窩輪呢一兩日都冇升冇跌
其實點解會咁
大市波動唔夠令窩輪升跌？

比個number嚟先幫你睇到
乜都無好難講

12892
唔該曬

唔係做乜要玩牛熊既問題，係好多人用呢種心態玩牛熊，大戶會利用呢種心態挾死牛熊賺錢，咁點解唔跟大戶同船挾死呢班賭仔呢

大戶造市要成本，但搭順風車呢？

如果你睇得穿散户心態
點解唔玩期指直接同其他散户對賭
比輪商鏈住春袋開心啲

巴打幾錢入？你想可以tg傾

根本用意錯曬，窩輪用意係作短期對沖，但d人見咁好搵放曬d錢入去，港交所又係癲，整埋曬d牛熊呢類野。

高質素股票先係正道。

巴打你隻700輪行使價470.8
而家700正股得376
都有啲難度先放得返

短期內係有 被大莊操控既可能性
如果唔係點會有 咁多人因為操控市場而被捉
唔好問我點操控 我唔知 我知我仲唔係大戶？

一個大戶開低價買另一個大戶係咁主動沽，或者調返轉一個大戶開高價賣另一個大戶係咁買，反正散戶對大市影響唔大

初學真係好需要指點下
唔該哂

初學真係好需要指點下
唔該哂

上面禁鬼錯左

笑撚左lol
日日出到勁貼俾你買咩，冇咩可能有
其實玩過牛熊未

呢排好多收市近熊搏過夜
勁假就死哂

一直覺得牛熊及窩輪係最屎個批股市賭徒用既工具，本來港股無沽空用黎借工具對沖都可以，
最好笑係咩呢？佢哋妄想可以完全捕捉升跌市轉角位，心態係睇升買升睇跌買跌，當自己係神？

仲學人講公平呢一回事，最好笑我係自牛熊證推出十幾年黎第一次聽到有人話牛熊比期權公平，所有所謂衍生工具都係由期權演變，可以話係衍生工具之母，其他牛熊窩輪ELN都好，都多左個發行商，你估真係同你共創雙赢？炒指數要公平只有期指，逐點計最清楚均均真真，你無錢或承受唔到風險只可以話你道行未夠，想赢無限輸有限刀仔鋸大樹咪期權

不停放大有倖存者既個別勝利黎加強短炒牛熊係正確既觀念，以為可以靠呢一樣搵到穩定收入累積致富，簡直天真，成功背後一將功成萬骨枯

跟本全世界唯一係股場致富得一條公式，不過我都費事講

只可以講一代不如一代，當以為十幾年前既傳銷或倫敦金或細價莊家股等等呢啲過氣騙案只會受不斷既負面新聞及經驗累積而醒覺不再中計既時候，可惜只不過係去左另一個包裝得更漂亮既投資陷阱罷了，其實睇啲討論區見到更糟糕係不公工具配合錯誤既心態，不過我唔會講出黎教精人，我無需要同人為啖氣而浪費時間，教精你你唔會多謝我，相反只會引黎更多負面說話

唔同意唔駛駁我，我唔會回應唔同意我既人，投資係自己既事，條路亦係你自己揀，我唔會得閒到上網同人玩辯論比賽去刷所謂認同感同存在感，請繼續圍爐取暖互相加強錯誤觀念及信念啦，個個醒覺只會更難係呢方面搵錢，始終呢個世界係需要有人為富人及權貴打工，就係咁唔公平

你估期指期權好好？
公平就好？
咪又係比大戶玩鳩你

我就唔明
點解d人會走去買近牛近熊？
個市升跌、賺既格數都差唔多
純粹貪佢平可以買好多手？

老散最愛懶醒逆市行

愈近槓桿愈大而且愈容易負溢價

但係我又唔明點解咁多證券公司都請trader 去炒窩輪牛熊可唔可以指點下

溢價應該點睇？計係因為睇法巴個到教 請問有冇咩實際有用既技巧？

溢價講緊張證既市值比理論價值高幾多，除非張證就快到期，唔係既話唔多需要睇，不過有得揀就揀負溢價好啲，跟市價買賣就得，槓桿比率可以睇到有幾大槓桿。唔好矖時間計，反而街貨量好重要，太少會被發行商用價差撚狗咁撚

Thanks Ching, 但如果day trade 睇咩做指標買邊隻好？同埋可唔可以講一講我知點解窩輪牛熊比人話唔公平但係證券公司都照請人炒，我真心唔明想了解多少少

連登次次講親呢d都好大火藥味

原意係做對沖，但而家窩輪牛熊成交量佔大市成交20%，已經變成大戶賺賭仔錢嘅工具，至於啲trader，發行商係發行牛熊窩輪之後需要有人set價將證卷賣俾老散，同埋係老散手上回購已賣出既證卷，但係無良發行商會以大價差低買高賣或者遲出價令老散無法上以最好嘅價格賣返出去，呢個問題係少街貨時尤其嚴重，set價嘅呢個人必然係極為重要，因為大戶造市之後賺到幾多都睇呢條友買入返幾多蝕錢嘅卷同賣出左幾多被打靶嘅賺錢卷

至於指標，牛熊街證分佈會係最好既指標，而家來講牛熊證比例為64.1:35.9。熊證重貨區位於30000至30599，都係一啲近熊，相反牛證重貨區為29000-29099，屬於遠牛，殺近熊嘅利潤比殺遠牛高，而且造市成本亦較為低，暫時而言，大戶好可能將恒指推上30550左右。

入場之後第一件事就係諗止蝕

之後先諗幾時止賺

咁當然你首先要有個work既策略

證券公司係莊黎架wor

負溢價即係點？

Sor Ching, 我表達得唔清楚我見trader 係個啲公司比舊錢佢地炒黎make profit. 因為我見咁多人都話牛熊窩輪唔公平但係呢啲證券公司點解唔係要班trader 係相對公平既產品上面make profit

我都講過其實街貨多嘅遠價牛熊其實好公平，不過點解證券公司會不務正業買槓桿產品？對沖基金同投行就話姐

市價低過理論價值，不死牛不死熊多數負溢價，大戶第二日勁假就挾死，街貨過多亦會因供求關係出現不同程度的溢價/負溢價